[DKLM] 去完旅行十幾日, 返黎部電腦開唔到

去左旅行十幾日, 去之前都仲正正常常
返黎一開機就咁樣
睇片

可能頭已側,盡睇

不過咁, 其實第一日呢種情況持續左10分鍾到就無啦啦BOOT到機
但之後再關機再開, 又要等一陣先BOOT到
好景不常, 第三日即係今日, 已經持續左一粒鍾都係咁
有冇巴打知咩事? 多數係火牛定底版呢? 已經換過火牛線, 換過插第2個位都唔得
雖然用左6年幾ga la..但就算死都想死得清楚d, thankss

漏左講
隻牛係
AcBel PCB041 i-Power G 550W 80Plus

底板係
ASUS P8B75-M LX Plus B75,DDR3,LGA
1155,USB3.0,SATA3 6Gb/s,M.ATX M/B

THANKS

你淨係影出面點撚樣幫你睇?

6年幾先壞 都好盡責啦
通常壞火牛

潮濕又無做開清潔 火牛受潮
長開冷氣 抽濕機 清潔機箱內部 可破

點解會有卡卡聲 係部機發出黎?
打開個機箱 睇下你係咪有線卡住左

另外拆哂D RAM出黎先 用擦膠擦一擦個金屬位
然後插一條落去試下 (Make sure左右兩邊都插實)

再睇下咩情況

DVD ROM 聲黎
我唔駁DVD ROM就冇卡卡聲
我試過拆哂火牛駁落底板D線, RAM , 再重插都冇料到

影埋機入面會睇到D咩認真問

呢排潮濕同冇做開清潔就真既..
但關唔關我十幾日唔開電腦事

咁你試下淨係駁
火牛
CPU
RAM (其中一條)

其他野唔好駁住 SSD 顯示卡果D全部拆走先
睇下有無畫面 入唔入到BIOS先

試左, 都係一樣BOOT唔到機
自動秒速reboot咁而家

MAKE SURE RAM插實? 影黎睇睇
有無第二條RAM試

都好大機會底板壞

我覺得牛，由其係宜家潮濕天氣舊牛仲易死

得一條ram咋
晏d 影相, make sure 插實
我自己都覺得底板俾唔到電部機運作
原因一禁開機果下, cpu風扇著左半秒都冇就停返
仲有我hdmi 線有駁3x1 switcher -> mon
個switcher 又係著左半秒燈都冇就熄番
如果火牛壞, 應該連著都著唔到
唔會不停同我秒速reboot

或者係啦
最衰得一個火牛

你MAKE SURE咁唔洗影啦
要知邊樣壞都係要試

壞板

我估係ram
有類似情況，不過我係兩條壞一條，好快試到
你得一條就唔知你點試了

唔該大家, 我拍左多條片
如果有興趣研究下可以再睇睇
係禁左開機制後, 機箱入面D野既情況

開電腦後不停reboot
但cpu 風扇，顯卡風扇有輕輕過下
但只轉了0.3秒左右，證明應該有電通過? 只係好快就結束
影片入面見到底板的燈有著綠燈, 但我唔知代表咩
我有輕輕抹下所有零件同底板既塵
所有野都有全拔出來再插，
但係火牛定底板定其他就唔知了
THANKSSSS

呢條先岩,SOR

大多數壞底板
之前部機無啦啦自己不斷重開跟住開唔到機 原來其中個風扇整壞咗搞到底板壞咗
好彩而家仲有得賣socket1150板 唔係就全部要換過晒

之前情況同你一樣9成壞板

HAHA..OK, THANKS巴打

樓主你係隔離問我個條list 夠晒有突吧